<resources>
    <string name="app_name">Hi丽江</string>
    <string name="city_profile_title">城市概览</string>
    <string name="city_profile_second_title">城市简介</string>
    <string name="traffic_title">实用信息</string>
    <string name="traffic_second_title">交通指南</string>
    <string name="consumption_title">本地生活</string>
    <string name="consumption_second_title">消费水平</string>
    <string name="tab_name1">指南</string>
    <string name="tab_name2">攻略</string>
    <string name="tab_attraction">景点</string>
    <string name="tab_food">美食</string>
    <string name="tab_route">路线</string>
    <string name="place_lijianggucheng">丽江古城</string>
    <string name="place_shuheguzhen">束河古镇</string>
    <string name="place_yulongxueshan">玉龙雪山</string>
    <string name="place_lanyuegu">蓝月谷</string>
    <string name="place_luguhu">泸沽湖</string>
    <string name="food_baba">丽江粑粑</string>
    <string name="food_liangfen">鸡豆凉粉</string>
    <string name="food_xuetao">丽江雪桃</string>
    <string name="user_need_login">您还未登录，点击快速登录</string>
    <string name="user_no_describe">欢迎来到丽江</string>

    <string name="place_describe_lijianggucheng">丽江古城内的街道依山傍水修建，以红色角砾岩铺就，有四方街、木府、五凤楼等景点。 丽江为第二批被批准的中国历史文化名城之一，是中国以整座古城申报世界文化遗产获得成功的两座古城之一。
丽江古城有着多彩的地方民族习俗和娱乐活动，纳西古乐、东巴仪式、占卜文化、古镇酒吧以及纳西族火把节等，别具一格。丽江古城体现了中国古代城市建设的成就，是中国民居中具有鲜明特色和风格的类型之一。</string>
    <string name="place_describe_shuheguzhen">束河古镇是一座历史悠久、景点众多的古镇。古镇建于明代万历年间，又被人们称作龙泉村，这个古老的村落坐东朝西，古镇的后山则是巍峨壮丽的玉龙雪山的余脉，这里山峦青秀缠绵，林木苍翠，前来旅游的游客无不被这里的美景所折服、震撼。镇内的大石桥、大觉宫至今还保留完好，大觉宫里面的壁画生动地描绘了佛教中的人物形象。这里曾是丽江皮具的聚散地，古镇中还有一座建于清代的龙泉寺，里面供奉的是皮匠祖师孙膑。</string>
    <string name="place_describe_yulongxueshan">玉龙雪山是纳西人心中的神山，其主峰扇子陡海拔5596米，常年在云雾缠绕之中，是一座未被征服的处女峰。玉龙雪山由12座雪峰组成，高山雪域风景位于海拔4000米以上，雪山自然旅游资源丰富，景观大致可分为雪域、冰川景观、高山草甸景观、原始森林景观、雪山水景等。雪山气势磅礴，玲珑秀丽，随着时令和阴晴的变化，有时云蒸霞蔚、玉龙时隐时现；有时碧空如水，群峰晶莹耀眼；有时云带束腰，云中雪峰皎洁，云下岗峦碧翠；有时霞光辉映，雪峰如披红纱，娇艳无比。还有在不同高度依次开放的杜鹃花组成了雪山最美的风景。景区有玉水寨、冰川公园、蓝月谷等景点。每天上午，雪山甘海子景区的蓝月谷广场上还会有《印象·丽江》的大型实景演出。</string>
    <string name="place_describe_lanyuegu">蓝月谷，其前身为早前人们所熟知的“白水河”。在晴天时，水的颜色是蓝色的，而且山谷呈月牙形，远看就像一轮蓝色的月亮镶嵌在玉龙雪山脚下，所以名叫蓝月谷。而白水河这个名字是因为湖底的泥巴是白色的，下雨时水会变成白色，所以又叫白水河。蓝月谷中的河水在流淌过程中因受山体阻挡，形成了四个较大的水面，人称“玉液”湖、“镜潭”湖、“蓝月”湖和“听涛”湖。</string>
    <string name="place_describe_luguhu">泸沽湖古称鲁窟海子，又名左所海，俗称亮海，位于四川省凉山彝族自治州盐源县与云南省丽江市宁蒗彝族自治县之间。湖面海拔约2690.75m，面积约48.45km2。湖边的居民主要为摩梭人，也有部分纳西族人，摩梭人至今仍然保留着母系氏族婚姻制度。 独特的“阿夏”婚姻、自然而原始的民俗风情、美丽的自然风光，为这片古老的土地染上了神秘而美丽的色彩，被称为“神奇的东方女儿国”</string>


    <string name="city_profile">丽江市，云南省辖地级市，位于云南省西北部云贵高原与青藏高原的连接部位，市区中心位于东经100°25\'北纬26°86\'，海拔高度为2418米。北连迪庆藏族自治州，南接大理白族自治州，西邻怒江傈僳族自治州，东与四川凉山彝族自治州和攀枝花市接壤。总面积20600平方公里。辖古城区、玉龙纳西族自治县、永胜县、华坪县、宁蒗彝族自治县，共有69个乡（镇）、446个村民委员会，总人口1244769人（第六次人口普查）。丽江古城区是中国罕见的保存相当完好的少数民族古城，集中了纳西文化的精华，完整地保留了宋、元以来形成的历史风貌。
丽江自古以来是丝绸之路和茶马古道的中转站，丽江有建于南宋的丽江古城，纳西族名称叫“巩本知”，“巩本”为仓廪，“知”即集市，丽江古城曾是仓廪集散之地。</string>

    <string name="traffic_airport_title">机场交通</string>
    <string name="traffic_airport_describe">从机场出发到市区有多种交通方式，可以根据自己的需求选择乘坐哪种交通方式，提前做好准备。\n</string>
    <string name="traffic_airport_describe_detail">机场巴士\n
    \n丽江市区距丽江三义国际机场全程约30公里，车程约40-45分钟，机场民航班车为一站式发车，民航班车发车点（终点站）蓝天宾馆位于丽江市中心，距离丽江古城大水车约1公里。
    \n一、丽江市区至丽江三义国际机场民航班车发车路线及时间：
    \n始发站：丽江市区福慧路蓝天宾馆院内
    \n终到站：丽江三义国际机场
    \n发车时间：每天早上06:30时至晚上22:00时，每半个小时一班车。
    \n二、丽江三义国际机场至丽江市区民航班车发车路线及时间：
    \n始发站：丽江三义国际机场（2号出站口）
    \n终到站：丽江市区福慧路蓝天宾馆院内
    \n发车时间：根据航班到站时间滚动发车，最后一个航班落地后，民航班车收车。
    \n三、民航班车票价为20元/人，车上买票。民航班车咨询电话：0888-5173081,0888-5168587。\n
    \n出租车\n
    \n一般情况80-100 元到丽江古城\n
    \n酒店接送\n
    \n联系好客栈或酒店，让客栈或酒店派车来接，直接送到客栈或酒店。</string>

    <string name="traffic_plane_title">飞机</string>
    <string name="traffic_plane_describe">丽江机场位于云南省丽江市古城区七河乡境内，作为云南机场集团下属的第二大机场，于1992年开始建设，1995年正式通航，通航后丽江机场发展迅速，为满足发展需要，丽江机场先后进行了两次改扩建，1998年进行了第一次改扩建；2007年，丽江机场进行了第二次改扩建；通过两次改扩建，年旅客吞吐量设计能力从原有的85万人次提升到450万人次,丽江机场等级由原来的4C提升为4D。机场主要为国内外航空运输企业、旅客、货物提供地面保障业务、代理业务及其他服务业务。 目前丽江机场有停机位19个，其中15个C类机型机位、4个D类机型机位，有登机廊桥10座。丽江机场建有国内候机楼33000平方米，国际候机楼5300平方米，候机楼充分体现空港交通建筑的特点，以人为本，流程顺畅、布局合理、功能齐全、服务设施完备。极大地提升了机场的保障能力，为丽江机场口岸建设、运行保障提供了坚实的基础。目前，丽江机场共计通航城市50个，其中地区和国际航线 6条，分别为台北、高雄、香港、首尔、曼谷及新加坡。运营航空公司26家。国内通航城市44个，通航城市覆盖了一线城市和多数省会城市，目前航线结构已逐步向二三线城市发展。</string>
    <string name="traffic_plane_url">http://www.lijiang-airport.com/</string>

    <string name="traffic_bus_title">长途汽车</string>
    <string name="traffic_bus_describe">丽江客运站是丽江市辖区内唯一的国家一级客运站。作为城市的窗口，丽江汽车客运站长期以来始终致力于服务过程程序化、服务管理规范化和服务质量标准化，以为旅客创造优美的环境、优良的秩序、提供优质的服务为已任，是云南省唯一连续5届15年被国家交通部授予“文明车站”称号的汽车客运站，也是交通部、省、市、区四级文明服务示范窗口。
每日都有不同班次的巴士开往云南省其他市县，如：昆明、大理、腾冲等。\n
        \n相关信息：车站地址 云南省丽江市古城区康仲路25号
        \n电话：0888-5121106,0888-5122536
        \n营业时间：7:00-20:00</string>
    <string name="traffic_bus_url">http://bus.qunar.com/</string>

    <string name="traffic_car_title">自驾车</string>
    <string name="traffic_car_describe">云南省特有的高原山地地貌是非常适合驾车旅行的，丽江市内有许多租车服务中心方便各地来的游客租车出游。\n
    \n注意事项：
    \n一定要随身携带驾照
    \n要靠右行驶
    \n司机和所有乘客，包括儿童和婴儿都必须系安全带
    \n注意路边指示牌
    \n酒后驾车是严重的违法行为。交警随时在路边抽查</string>
    <string name="traffic_car_url">http://car.ctrip.com/city/lijiang37</string>

    <string name="traffic_train_title">铁路</string>
    <string name="traffic_train_describe">丽江火车站，是丽江旅游的主要交通枢纽，为滇藏铁路的重要部分。丽江东站于2011年8月改为货运站点，于2004年开始建设，2009年9月3日完成建站工作，2010年1月1日正式开通客运业务，2011年8月份改为丽江铁路货运站，新建的丽江站成为新的旅客站。
丽江站有鲜明的纳西族风格和特点。站房面积11821平方米，建筑高度32.50米，长182米，宽50.3米，站房内设贵宾候车室、消防设施、应急疏散通道、广播、通信、无障碍通道等。
新丽江站两个候车室共设1200个坐椅，分别有四个PPD显示屏，一楼候车室设有小件寄存、超市、麦当劳等，二楼候车室设有休闲茶室。乘客可由一楼候车室进站通道进入二、三站台，或由二楼候车室天桥直接进入一站台。
售票大厅设有17个售票窗口，售票厅的开放时间为每天上午7点至晚11点，售票窗口开放时间为每天上午7点20分~9点，下午12点~3点，下午5点20分~晚8点30分。
新丽江站位于玉龙县城南口片区上吉村，距丽江城区约10余公里。乘客可从丽江古城口（水平广场）乘坐4路公交车直达火车站，或从古城南门白龙广场乘坐18路公交车直达火车站，也可从古城口坐11路公交车到福慧市场（丽客隆超市对面）坐16路公交车直达火车站。
丽江站位于玉龙县城区，从古城区可以乘坐4路、16路、18路公交直达丽江火车站。在丽江古城口乘坐4路公交车直达火车站，或从古城南门白龙广场乘坐18路公交车直达火车站，也可从古城口坐11路公交车到福慧市场（丽客隆超市对面）坐16路公交车直达丽江火车站。
\n4路（丽江火车站-古城区一中）
\n16路（古城区一中-丽江火车站）
\n18路（白龙广场-丽江火车站）</string>

    <string name="consumption_life_title">日常生活消费:</string>
    <string name="consumption_life_describe">吃穿用方面
    \n水电方面
    \n通讯方面
    \n交通方面</string>
    <string name="consumption_entertainment_title">日常娱乐消费：</string>
    <string name="consumption_entertainment_describe">旅游方面
    \n平时娱乐</string>

    <string name="attraction_lijianggucheng_detail">丽江古城位于云南省丽江市古城区，又名大研镇，坐落在丽江坝中部，始建于宋末元初（公元13世纪后期），地处云贵高原，面积为7.279平方公里。
丽江古城内的街道依山傍水修建，以红色角砾岩铺就，有四方街、木府、五凤楼等景点。[2]  丽江为第二批被批准的中国历史文化名城之一，是中国以整座古城申报世界文化遗产获得成功的两座古城之一。
丽江古城有着多彩的地方民族习俗和娱乐活动，纳西古乐、东巴仪式、占卜文化、古镇酒吧以及纳西族火把节等，别具一格。丽江古城体现了中国古代城市建设的成就，是中国民居中具有鲜明特色和风格的类型之一。</string>
    <string name="attraction_lijianggucheng_others">分类：地标建筑群|古建筑\n\n门票：外部参观无需门票，内部参观需支付80元古城维护费，古城维护费交纳一次的有效期限七日内有效，票据记得保留，若再查的时候把票要拿出来，一次缴纳即可通行各个景区。上面征收每人80元的丽江古城维护费（以下简称“古维费”）\n\n开放时间：内部参观时间 全天候24小时开放，餐厅等开放时间各不相同\n\n交通：乘坐公交，步行约2分钟即可到达\n\n电话：+86（0888）5116666，+86（0888）511911</string>
    <string name="attraction_lijianggucheng_tips">1 丽江早晚透心凉，建议薄毛衣外套风衣，当地饮水为用冰雪融水，寒气较重，如身体虚寒，还是喝瓶装水为好。
        \n2 丽江古城里艺术家云集，有很多有特色的纳西民族手工艺品，琳琅满目。古城的酒吧消费水平都不贵。记得不要乱买玉器，基本上没有真的
        \n3 古城之旅，夜晚最美的安排莫过于听纳西古乐
        \n4 丽江当地以纳西族为主。注意禁忌，尊重他人</string>

    <string name="attraction_shuheguzhen_others">分类：地标建筑群|古建筑\n\n门票：古镇通票40元\n\n开放时间：全天开放\n\n交通：1. 包车（微面，最多可坐7人），费用20~25元/车。\n2. 出租车，费用15元，晚上20元。\n\n电话：0888-5174717 </string>
    <string name="attraction_shuheguzhen_tips">束河古镇最佳旅游时间：四季皆宜。春季鲜花盛开，酷夏乘凉避暑，秋季秋高气爽，冬季阳光充足，都不失为好选择。 </string>
    <string name="attraction_yulongxueshan_others">分类：景点\n\n门票：大玉龙通票220元\n\n开放时间：全天开放\n\n交通：景区专车接送\n\n电话：0888-5174717 </string>
    <string name="attraction_yulongxueshan_tips">1、不建议游客骑马上山，骑马上雪山的几乎都是陷阱，看不到什么景点。
　　\n2、雪山上海拔高，如遇风大的时候一定要租羽绒服，建议不要在坐环保车的地方租，比山上还贵，要30/件/租金+ 300押金，等坐上环保车到3356M的索道站或4506M的索道站再租，纳西净地客栈免费租借羽绒服。纳西净地可代订雪山索道票，以免上山买票时排队，但是大索道仍然需要排队。
　　\n3、从停车场坐电瓶车到各个景点，是不再另外收费的，电瓶车费20元已经在买进山票的时候交过了。另外注意蓝月谷里面千万不要坐电瓶车，非常近，两分钟就能走到景点。
　　\n4、10月份不要去，雪会被云雾挡住;7月份，大索道基本没雪。
　　\n5、玉龙山上有《印象丽江》演出。时间：9点一场、11点一场(每场时长约70分钟，具体场次，以景区公告栏为准)。演出地点：丽江玉龙雪山景区甘海子。</string>
    <string name="attraction_lanyuegu_others">分类：景点\n\n门票：包含在玉龙雪山景区门票内，若乘电瓶车游玩需另付40元车费\n\n开放时间：7:00-18:00(16:00停止售票)\n\n交通：步行或可乘坐景区坐电瓶车到达\n\n电话：0888-5131068 </string>
    <string name="attraction_lanyuegu_tips">玉龙雪山脚下的蓝月谷与石卡雪山-蓝月山谷可不是同一个地方，蓝月山谷是在香格里拉那边，纳西族文化的发源地，而玉龙雪山的蓝月谷是从云杉坪到毛牛坪的一个峡谷。</string>
    <string name="attraction_luguhu_others">分类：景点\n\n门票：80元/人\n\n开放时间：8:00-18:00\n\n交通：步行或可乘坐景区坐电瓶车到达\n\n电话：0834-6390302，6390322</string>
    <string name="attraction_luguhu_tips"> 1、要充分尊重当地少数民族的宗教及生活习惯。
　　\n2、当地是不允许捕食湖中野鸭、采集各种动植物标本的。
　　\n3、泸沽湖水温较低，哪怕在夏季游湖，长时间侵泡也足以把人冻僵。而且湖岸地形复杂，千万不要贸然到湖里游泳，以免发生意外。</string>

    <string name="food_baba_describe">丽江粑粑是纳西族独具的风味食品，有着悠久的历史，明代《徐霞客游记》中即有记载。其特点之一是色、香、味俱佳，其制作的主要原料是用丽江出产的精细麦面，加注从玉龙雪山流下来的清泉合成面团，在大理石石板上抹搽植物油，再擀成一块块薄片，抹上化油，撒上火腿末或白糖后卷成圆筒状，两头搭拢按扁，中间包入芝麻、核桃仁等佐料，再以平底锅文火烤熟煎成金黄色，即可制成。丽江粑粑分为咸甜两类，可以根据各自口味任意选用。其色泽金黄，香味扑鼻，吃起来酥脆可口，有的加喝酥油茶，更是其味无穷。在古城四方街，有许多专营丽江粑粑的铺子，多为成年女子经营，她们有着娴熟的技巧和精湛的手艺，生意红火，顾客盈门。
丽江粑粑的第二个特点是不易变质变味，做好后放置数天，不会发霉，无论带着出远门或将它作为礼物馈赠给远方的亲朋好友，你都不用担心，只要到时候把它拿出来随便地蒸或煎一下，它依然酥脆香甜。丽江粑粑过去曾经是马帮商队备用的干粮，就因其放置多日不会变质变味，倍受旅人喜爱。</string>
    <string name="food_liangfen_describe">鸡豆凉粉，丽江特产的一种凉粉小吃。凉粉外表呈现黑色，所以人们又称之做“黑凉粉”。
在乾隆《丽江府志》中，曾把这种风味小吃称作“食黑豆腐”。 几百年来，鸡豆凉粉这种风味小吃在丽江经久不衰，暑吃凉，寒吃热，凉吃拌以酸醋酱油调料之类，能消暑开胃、止车晕浪；热吃将凉粉在平底锅内用香油双面炸黄、佐以调料，虽然其貌不扬，但味道质地却极其细腻爽滑、适口，是下饭佐酒的一道风味好菜。</string>
    <string name="food_xuetao_describe">丽江雪桃是近年开发出来的桃树新品种，利用丽江市拉市海地区特有的优越的自然条件、生态条件和气候条件，选用一种玉龙雪山下独有的山毛桃树为砧木，经过多年精心优化培养出来的目前国内较为高档的新型水果。丽江雪桃：成熟期晚，果实发育期长（果实生长发育期长达200天左右），国庆节前后成熟上市；外形美观、端正、果型硕大（平均单果重500克左右以上）；色彩鲜艳、均匀漂亮；口感甜脆、适口性好；水溶性固形物含量高（可达10%左右），含人体必需的20种氨基酸中的15种（苏氨酸和胱氨酸除外），营养极为丰富，是馈赠礼品中的佳品。</string>

    <string name="restaurant_zhongyixiaochifang_detail">丽江传统小吃、特色炒菜，本地纳西人名厨，在步行街小巷开的特色庭院餐厅。这里的生意一直很好，每日供应的食材有限，具有超高人气，物美价廉。
忠义小吃坊提供口味独到的纳西特色餐，严选最新鲜的食材，用纳西人传统的方法烹饪出丽江式的传统料理。招牌菜：酥油茶、凉粉汤、水焖粑粑是一定不能错过的，鸡豆凉粉的口碑也不错。
忠义小吃坊对细节的关注堪称典范，食物都是现场制作，绝对新鲜。时令生鲜菜单会随着季节进行调整，给人以不一样的惊喜。</string>
    <string name="restaurant_zhongyixiaochifang_others">分类：餐厅\n\n人均消费：50元\n\n开放时间：周一至周日：11:00-19:00\n\n交通：公交车9路、1路、11路</string>
    <string name="restaurant_zhongyixiaochifang_tips">餐厅主要是纳西传统料理，一定不要错过喔！</string>

    <string name="route_shizishan">狮子山</string>
    <string name="route_mufu">木府</string>
    <string name="route_sifangjie">丽江四方街</string>
    <string name="route_bingchuangongyuan">冰川公园</string>
    <string name="route_yunshanpin">云杉坪（殉情谷）</string>
    <string name="route_lanyuegu">蓝月谷</string>
    <string name="route_shuheguzhen">束河古镇</string>
    <string name="route_shuhesifangjie">束河四方街</string>
    <string name="route_qinglongqiao">青龙桥</string>
    <string name="route_longquansi">龙泉寺</string>
    <string name="route_chamagudao">茶马古道博物馆</string>
    <string name="route_shidigongyuan">拉市海湿地公园</string>
    <string name="route_shizishan_describe">狮子山的山顶有一座万古楼，登上万古楼，便可北眺神奇美丽的玉龙雪山，东观小桥流水人家的丽江古城，西瞰多姿多彩的丽江新城，南望如诗如画的田园村落。南面远处还有像支巨笔的“文笔峰”，旁边又有可放“文笔”的笔架山，山脚恰好有个醮墨的“文笔海”，与形似砚台的大研古城，一同书写丽江的大好风光。</string>
    <string name="route_mufu_describe">木府大院是在木府原址上重新修建的一座仿紫禁城的纳西宫廷式建筑。木牌坊、石牌坊、仪门、议事厅、万卷楼、护法殿、光碧楼、玉音楼、三清殿、木家院形成木府的一个中轴线，整个建筑群颇具王府气概。整个建筑群坐西朝东,“迎旭日而得木气”，左有青龙（玉龙雪山），右有白虎（虎山），背靠玄武（狮子山），东南方向有龟山，蛇山对峙而把守关隘。木府怀抱于古城，既有枕狮山而升阳刚之气，又有环玉水而具太极之脉。</string>
    <string name="route_sifangjie_describe">四方街是丽江古城中心，据说是明代木氏土司按其印玺形状而建。这里曾是茶马古道上最重要的枢纽站，明清以来各方商贾云集，各民族文化在这里交汇生息，是丽江经济文化交流的中心。现在的四方街仍是古城中最繁华的地方，是当地著名的酒吧街、购物街，也是古城内有名的小吃一条街，以经营小锅米线，砂锅饭等当地小吃为主，是古城内最集中的餐饮街之一。每天清早，还有很多纳西老人在这里跳纳西舞蹈。</string>
    <string name="route_bingchuangongyuan_describe">冰川公园处于云南丽江市区北面32公里，玉龙雪山上，玉龙雪山主峰扇子陡东北坡，是玉龙雪山现代冰川的典型代表。冰川公园是由冰川侵蚀而成的石洞、石穴组成的公园，是第四纪冰川形成的地貌遗迹，有“卢塞恩玻璃宫”之称。</string>
    <string name="route_yunshanpin_describe">云杉坪土语称“游午阁”，即“情死之地”，又名锦绣谷、殉情谷，海拔3240米，位于玉龙雪山东面，是一块隐藏在原始云杉林中的巨大草坪。云杉坪索道也被称为小索道，全长1000米，上下高差约300米，其下部站所在地位于玉龙雪山锦秀谷白水河旁，乘坐索道到达雪山半山腰，是拍摄雪山全景的最佳位置，由白水河上升可直达上部站处的云杉栈道。</string>
    <string name="route_lanyuegu_describe">蓝月谷，其前身为早前人们所熟知的“白水河”。在晴天时，水的颜色是蓝色的，而且山谷呈月牙形，远看就像一轮蓝色的月亮镶嵌在玉龙雪山脚下，所以名叫蓝月谷。而白水河这个名字是因为湖底的泥巴是白色的，下雨时水会变成白色，所以又叫白水河。蓝月谷中的河水在流淌过程中因受山体阻挡，形成了四个较大的水面，人称“玉液”湖、“镜潭”湖、“蓝月”湖和“听涛”湖。</string>
    <string name="route_shuheguzhen_describe">束河古镇是一座历史悠久、景点众多的古镇。古镇建于明代万历年间，又被人们称作龙泉村，这个古老的村落坐东朝西，古镇的后山则是巍峨壮丽的玉龙雪山的余脉，这里山峦青秀缠绵，林木苍翠，前来旅游的游客无不被这里的美景所折服、震撼。镇内的大石桥、大觉宫至今还保留完好，大觉宫里面的壁画生动地描绘了佛教中的人物形象。这里曾是丽江皮具的聚散地，古镇中还有一座建于清代的龙泉寺，里面供奉的是皮匠祖师孙膑。</string>
    <string name="route_shuhesifangjie_describe">束河的四方街和大研古镇的四方街很相似，长宽不过 30米，是丽江坝子最古老的集市之一。古时的四方街也是繁华的集市，每到夜晚，行人们手执灯笼，穿行在青龙河畔，如夏夜流萤，故有“夜市萤火”之说。现在的四方街广场四周均为店铺，古老的木板门面，暗红色油漆，还有店前黑亮的青石，脚下斑驳的石坡路面，以及闲坐的老人，勾勒出束河古朴自然本色。</string>
    <string name="route_qinglongqiao_describe">青龙桥由木氏土司设计，建于明朝万历年间，距今已有 400多年历史，是木氏土司鼎盛时期的标志性建筑。青龙桥长25米、宽4.5米、高4米，全部由石块垒砌，为丽江古石桥之最。数百年风雨的洗刷使得桥面变得斑驳苍老，但却不失它庄严厚重的气势。每到春天，桥畔的杨柳长出新芽，如烟似纱，仿佛绿色的波浪要涌到桥面上来，“烟柳平桥”指得就是此时的景色。</string>
    <string name="route_longquansi_describe">龙泉寺也叫三圣宫，因寺旁有龙泉湖而得名，由明代土司木东建于隆庆年间，1983年重修。寺庙为四合院式小院，北面为主殿，里面供奉龙王。西殿供奉观音，南楼供奉皮匠祖师孙膑，东楼楼基直接入水，三面都有回廊，供游人凭栏远眺。古时一些文人墨客常在月明之夜来此登高赏月，后来便有了“龙门望月”之说。</string>
    <string name="route_chamagudao_describe">茶马古道博物馆也叫大觉宫，是明代木氏土司“束河院”建筑群的组成部分，内有壁画6幅，与白沙壁画一样，是云南硕果仅存的明代壁画典范之作。 博物馆分为序言厅、壁画展厅、史事一厅、史事二厅、束河生活厅、束河皮匠厅五个展区，可以让人更好的了解茶马古道历史文化。</string>
    <string name="route_shidigongyuan_describe">拉市海位于丽江城西10公里处，是丽江境内最大的高原湖泊，也是云南省第一个以“湿地”命名的自然保护区。“拉市”为古纳西语译名，“拉”为荒坝，“市”为新，意为新的荒坝。每年都会有3万只左右的水鸟来此越冬，这里山水相映，碧翠环抱，景色十分优美。</string>
    <string name="route_shizishan_others">分类：景点\n\n门票：免费，万古楼需要门票50元/人\n\n开放时间：9:00-17:00\n\n交通：古城内可步行前往\n\n电话：0888-5106290</string>
    <string name="route_mufu_others">分类：景点\n\n门票：门票60元/人，70岁以上老人、1.2米以下的儿童、军官、残疾人凭有效证件免门票（购票时可能需要出示丽江古城维护费（80元）收据）\n\n开放时间：8:30-17:30\n\n交通：古城内可步行前往\n\n电话：0888-5122572</string>
    <string name="route_sifangjie_others">分类：景点\n\n门票：免费，万古楼需要门票50元/人\n\n开放时间：9:00-17:00\n\n交通：古城内可步行前往\n\n电话：0888-5106290</string>
    <string name="route_bingchuangongyuan_others">分类：景点\n\n门票：包含在玉龙雪山景区门票内，大索道182元（含2元保险，至冰川公园）\n\n开放时间：7:00-18:00(16:00停止售票)\n\n交通：需先到达玉龙雪山景区，然后乘坐大索道上山\n\n电话：0888-5122572</string>
    <string name="route_yunshanpin_others">分类：景点\n\n门票：门票包含在玉龙雪山景区门票内，云杉坪索道55元（双程）\n\n开放时间：7:00-18:00(16:00停止售票)\n\n交通：1、景区内乘坐索道，然后再沿着林间辅设的木板栈道，或骑上当地彝家姑娘出租的丽江小马前往
\n2、走景区木栈道直接到达\n\n电话：0888-5122235</string>
    <string name="route_lanyuegu_others">分类：景点\n\n门票：包含在玉龙雪山景区门票内，若乘电瓶车游玩需另付40元车费\n\n开放时间：7:00-18:00(16:00停止售票)\n\n交通：步行或可乘坐景区坐电瓶车到达\n\n电话：0888-5122867</string>
    <string name="route_shuheguzhen_others">分类：景点\n\n门票：40元/人\n\n开放时间：全天\n\n交通：自行车：束河古镇距大研镇约6公里，可租一辆自行车前往\n\n电话：0888-5122345</string>
    <string name="route_shuhesifangjie_others">分类：景点\n\n门票：包含在束河古镇50元门票内\n\n开放时间：全天\n\n交通：可步行到达\n\n电话：0888-5122689</string>
    <string name="route_qinglongqiao_others">分类：景点\n\n门票：包含在束河古镇50元门票内\n\n开放时间：全天\n\n交通：可步行到达\n\n电话：0888-5122689</string>
    <string name="route_longquansi_others">分类：景点\n\n门票：5元每人\n\n开放时间：8:00-17:00\n\n交通：古镇内沿束河街北走100米可到\n\n电话：0888-5122245</string>
    <string name="route_chamagudao_others">分类：景点\n\n门票：包含在束河古镇50元门票内\n\n开放时间：9:00-18:00\n\n交通：可步行到达\n\n电话：0888-5122245</string>
    <string name="route_shidigongyuan_others">分类：景点\n\n门票：门票30元/人，骑马划船需另付费\n\n开放时间：8:00-17:00\n\n交通：1、在丽江古城包车前往（包车去可能会被司机宰，大多司机会赚骑马费，一般面包车可以乘坐7人，价格在70元左右，现在多数司机是往返10元/人），也可以租自行车抵达
\n2、从束河古镇骑马到拉市海的话，费用约在80元左右\n\n电话：0888-5122092</string>
    <string name="route_shizishan_tips">1.冰川公园海拔较高且温度较低，所以上山前要做好防寒和防高原反应的准备。
                                        \n2.雪山大索道排队的人很多，有时会排3-4小时，建议尽早到景区。</string>
    <string name="route_mufu_tips">1.冰川公园海拔较高且温度较低，所以上山前要做好防寒和防高原反应的准备。
                                        \n2.雪山大索道排队的人很多，有时会排3-4小时，建议尽早到景区。</string>
    <string name="route_sifangjie_tips">1.冰川公园海拔较高且温度较低，所以上山前要做好防寒和防高原反应的准备。
                                        \n2.雪山大索道排队的人很多，有时会排3-4小时，建议尽早到景区。</string>


    <string name="friend_describe">  爱上丽江有千万种理由，一年四季的蓝天白云，每口呼吸都有的清新甜蜜、亦静亦动的环境氛围、悠闲慵懒的生活状态……但让我选择留下的理由却只有一个，因为我爱这里。希望每一个来到丽江的人，都能如我一样爱上这里、爱上滇西的美景，丽江有玉龙雪山、拉市海、泸沽湖，老君山、还有稍远点的香格里拉、梅里雪山、雨崩、怒江大峡谷、滇藏线……美景一直在路上，等待你用心去感受！！
        \n  我们扎根在丽江，主要提供丽江向导、线路定制、旅游包车、独立成团以及纯玩线路的服务，为您有一个关于丽江的美好的回忆而努力，希望您和我们一样，爱上这里，爱上梦想中的彩云之南。\nQQ:343834150 2481588454</string>
</resources>
